# Команды Маппера

## Создание\обновление\удаление

### Создание сущности (вставка)

Поведение по умолчанию задается в конфиге `cycle.schema.commands.create`.

Можно добавлять уникальное поведение при создании сущности, используя следующие методы `CycleModel`:

- `beforeCreate()`
- `afterCreate()`

Каждый из этих методов возвращает список дополнительных команд, которые применяются 
до команд по умолчанию (`beforeCreate()`) или после (`afterCreate()`). 

### Обновление сущности

Поведение по умолчанию задается в конфиге `cycle.schema.commands.update`.

Можно добавлять уникальное поведение при обновлении сущности, используя следующие методы `CycleModel`:

- `beforeUpdate()`
- `afterUpdate()`

Каждый из этих методов возвращает список дополнительных команд, которые применяются 
до команд по умолчанию (`beforeUpdate()`) или после (`afterUpdate()`).

### Удаление сущности

Поведение по умолчанию задается в конфиге `cycle.schema.commands.delete`.

Можно добавлять уникальное поведение при удалении сущности, используя следующие методы `CycleModel`:

- `beforeDelete()`
- `afterDelete()`

Каждый из этих методов возвращает список дополнительных команд, которые применяются 
до команд по умолчанию (`beforeDelete()`) или после (`afterDelete()`).

## Список команд

|Название класса| Описание команды|
|----|----|
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Create\Create` | Поведение по умолчанию. Генерирует запрос на вставку для переданных сущностей |
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Update\Update` | Поведение по умолчанию. Генерирует запрос на обновление для переданных сущностей |
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Delete\Delete` | Поведение по умолчанию. Генерирует запрос на удаление для переданных сущностей |
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Create\Timestamps` | Генерирует значения в полях `created_at` и `updated_at` при вставке сущности, если у нее присутствует трейт `Ata\Cycle\ORM\Models\Traits\Timestamps`. |
| | Необходимо добавлять ПОСЛЕ команды создания по умолчанию|
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Update\Timestamps` | Генерирует значение в поле `updated_at` при обновлении сущности, если у нее присутствует трейт `Ata\Cycle\ORM\Models\Traits\Timestamps` |
| | Необходимо добавлять ПОСЛЕ команды обновления по умолчанию|
| `Ata\Cycle\ORM\Mappers\Commands\Delete\SoftDelete` | Генерирует значение в поле `deleted_at` при удалении сущности, если у нее присутствует трейт `Ata\Cycle\ORM\Models\Traits\SoftDeletes` |
|  | При использовании необходимо ЗАМЕНИТЬ команду по умолчанию этой |
